大家覺得依個意粉$220值唔值得？？

值
唔值

食左就好似樓豬嘅名咁

好食嘅都值，最怕難食又貴

睇你點睇啦
LV成本都好低
反正我呢d窮撚就唔會試啦

計落依個卡邦尼抵食好多
起碼有幾粒肉食下

220蚊買四包香煙吃好過啦

原本覺得可能人哋啲食材好貴， 或者好畀心機去做

見到個份量之後

唔飽嗰下慘

食個牛腩麵好過

睇到得兩條真係有啲寒酸擺碟幾靚都無用

叫多幾樣野囉，不過我平時食個卡邦尼就飽一半

唔值 近排食咗個自己覺得幾好食嘅意粉
都係$100鬆d
$150打後真係要料足同好有特色先至收到

係咪黃店? 係既就值

想食

YouTube精選留言

人哋整埋俾你，有本事咪自己整，冇本事咪出去食囉，人哋個資歷有本事攞呢個價錢，你有冇

的確係幾十蚊就可以買到哂所有材料返屋企整！但人哋係專業廚師，有頭銜，有service 有環境，$220已經好合理！你估你係大排檔食嘢咩？真係吾明拍開呢啲美食片總會有班人係度認叻，又話甘簡單自己煮都得啦！呢樣果樣！大佬啊！睇下人哋係點樣煮同埋比d咩質素既材料先好講嘢啦！

Keanu Chung嫌貴果d自己查下個主廚咩人先，人地米芝連一星8 1/2總廚，220食一道主菜有乜問題，龍景軒食個虎皮尖椒190未計加一，自己落街市買10蚊有找添。根本客路都唔同個個以為去旺角d樓上cafe質素食個意粉先幾十蚊咋你可以嫌貴唔食，但如果覺得自己落樓下超市買就煮到相同質素麻煩你摘咗星先好講呢啲大話，人哋用既意粉、油、甚至蒜頭都唔係平常貨

大家又點睇呢

真心呢

呢個d 步驟同食材都睇得出有心思同技術，仲要平$10蚊
睇完佢點煮我唔介意比$210食e 個

自己煮都得啦

食個名多 所以都係睇你自己收入幾多 +x哥當飯食都可以覺得值得

買斤錢大媽豬肉 餵納 咪仲好

220元4包？

老衲食咩煙

私煙

咁又貴咗

入去食嘅人唔會太在意值唔值得，只係想食

貧窮限制想像

有錢佬最奢侈嘅追求，唔係食乜嘢名貴既珍饈百味，係將平凡嘅食材變成最高級嘅享受

有錢佬食蒜香意粉，好味過你平民食魚翅

咁少唔值？窮人先會用大件夾抵食嚟形容食物人地一餐食幾多個course呀，咁大碟嘥quota

利申 食開7仔叮叮意粉，一流享受

事實

睇完連燈啲留言，根本同藍屍冇分別

你煮到仲上連燈鳩吠咩

呢個意粉真係無咩技巧,叫庇護工場D人睇一次都可能識整

其實有D野貴只係貴係人工

好似中環果個有名氣既鬼佬剪頭髮收你幾皮野,你去另外一千蚊salon剪出黎

其實無咩分別

同樣地廚師有資歷你叫佢整咩都係貴

你叫gordan ramsay親自炒碟蛋一定仲貴過佢碟意粉

但你會唔會特登走去食碟炒蛋咁撚弱智

cls

想去法國賣$200一串魚蛋燒賣

yes 意粉好藍
通粉先黃

請問有咩衝突

+1 你搵個大國手耳鼻喉醫生睇傷風咳都要幾千蚊落樓
唔係佢濫收
係你on9
btw 你去gordon Ramsay 叫佢炒蛋佢會屌9你晒佢時間唔做你生意

值唔值睇個人
個個人標準都唔同
有咩好嘈？
又冇人迫你買嚟食

無嘈喎睇下投票結果咋嘛

其實我覺得最搞笑係落意粉水都當秘訣大佬求其一條YouTube教煮煮粉片都有教啦

以為最尾會狂落芝士粉
差左d

去fine dining都係想食個食材,氣氛,服務
呢碟野真係無咩特別麵又唔係自己整，紅蝦都無隻 30蚊都唔會食

bob叔有教過
唔難煮幾好食不過好多油

+1

本來唔值
但條片教埋你點煮又會想試一次

有意大利佬果種串

拿 方法就教左你
拍埋片怕你做漏步驟
你整得出一樣 你咪自己係屋企整囉

咁閪細份收220蚊？

其實啱
冇人逼你食
你有能力可以自己比十幾廿蚊煮

介紹下 我都好鍾意食意粉

其實自己整味道會差幾遠？頂多咪佢意粉靚啲

你依個留言同叫Kevin quit YouTube都大同小異

連登睇得多人地炫富，以為有錢佬都係咁食你叫哲學家做顧問問佢你聽日應該搭黨鐵定巴士番工，都可能收你幾皮，連登仔：好值

好遠 係坑口

留言屌人屌貴都係窮撚兩班窮撚互屌。一班企有錢人角度，一班基層角度

所以咪話可以試一次

好似屌咗人先自己就唔窮咁

佢收220我ok邊食邊聽佢廢噏

在座各位都係窮撚

你用食入口計係唔值既，$220要加好多其他野先值，個D其他野你唔鍾意咪唔值。

見有人用髮型師KIM計，其實都係，你話煮/剪出黎完全無分別就肯定唔係，但呢D係整套服務信心同體驗，佢地係行內有呢個名聲，佢就係賣個名聲，係架好多有錢佬會追呢D名聲，平民就唔追咩？屌你老味個堆巴黎世加YZ啊潮童著出黎真係好睇？唔覺囉，你話件衫褲鞋著得舒服咩？又唔撚係。

我住寶琳wo

咁法國菜一定好寒酸啦

不嬲都俾人笑得隻碟大

是靚晚 坑口 Davinci cook

好肚餓

你係咪質疑蘋果剪嘅片？

bob叔都有教啦 自己整都整到啦

真
8 1/2 otto de mezzo 本身都定位比較貴
入得去食都唔會用抵唔抵食黎comment個意粉
想平食揀其他餐廳啦

咁係你問個on9問題咋喎
人地係運用佢個專業黎解答問題
廚師都係用佢個專業黎煮
你整個味同佢整個味一定有分別
食材都已經唔同啦

有錢咪出去食
冇錢咪自己煮
冇人逼過你叫你去食 抵唔抵好主觀 講到個廚師錯咁

自己識煮咪自己煮
唔識又想食咪比錢人煮囉
嘈咩呢

求飽肚係低級需求。 傻子，好味+食完唔飽先係好野

幫襯黃店好過啦

講真傻鳩先會去octavium 叫呢d 咁家常嘅意粉無理由徙quota 叫呢d 野

其實真係可以差好遠
頂級廚師就係唔怕食譜流出
比同一樣材料你 每個人整出嚟既味都可以有唔同

YouTube定向係比平常人都可以睇
Brian cha 叫人quit係佢on9

個廚師定向係比 肯比錢去食用佢專業技能煮出黎嘅人食 唔係比普羅大眾食
巴打咁講冇問題架喎 兩者唔同

唔通你病左睇醫生 醫生收你百幾二百蚊
但係啲藥成本幾十蚊 點解你唔話自己買藥好過

你比咁多錢係包埋專業技術 你要求唔高絕對可以唔食佢 或者自己買藥食 冇人逼你

Otto e mezzo 喺香港係全世界唯一一間喺意大利境外嘅三星意大利菜
淨係呢一點都已經值220

認真 真係唔難整 根本冇需要咩本事

懷疑樓豬食左

Same
呢隻我自己煮過好多次
教我啲屋企人煮，大家用同一樣料但出黎味道都幾唔同下
主要係蒜味，鹹味，油唔油身，癡唔癡身，同口感都唔同

不過$220一碟我唔會食囉
我煮黎食係因為10零蚊就煮到

等於醫生都有分普通至名醫級
你揀個出名既專科做檢查都收你貴3-4倍價錢

你食意大利菜可以唔揀個米芝蓮廚架
有好多選擇既

令我諗番起幾年前有條柒頭推捧個128蚊既餐蛋飯

睇你本身幾有錢同對食有幾高要求姐
D 料可能平時無可能入倒
就算入倒都唔值拎去整一碟意粉

傻閪先食

好想知依到話自己照住整煮都煮到一樣味既有無煮過野食

笑左
去octavium唔食意粉

真呀 但係技術越好 價錢越貴
係睇你需唔需要咁好姐

班窮撚都冇食過好野
撚知有冇分別咩

aglio e olio 超易煮買d 靚d 嘅橄欖油自己整同出面食係無分別毫無技巧可言 佢都係平時平平地個d lunch set 先有呢味仲要送埋個煎帶子荒死你嫌佢cheap, 夜晚直頭menu 無因為佢知唔會有人咁傻去佢度食d 咁hea 嘅意粉等如你去龍景軒叫番茄炒蛋一樣

Menu 幾樣意粉唔揀 揀aglio e olio 我會覺得好on9

其實用分量去評價一樣野抵唔抵食都幾戇鳩
220唔平，好撚貴， 但係香港又有幾多人煮到呢種水準呢

其實我唔明意粉點解可以買咁貴
明明就意大利就街坊野 自己煮一百蚊唔使 四個人食都食唔曬

CIAK - In The Kitchen：藍色商家（餐廳）

當然啲料係cheap 比我唔會食
但我唔會話佢唔值
依個意粉唔係食材料 係食師傅功力

好易整但好難整得好
一食就知間餐廳咩質素
油太多，出黎個意粉會太濕
蒜、辣椒唔夠靚，出黎香味就唔夠

所以話香港真係文化沙漠
眼裡面睇到嘅就只有$220 同埋冇料
但事實上Otto e mezzo用得嘅料
基本上一定係最貴嘅料
spaghetti garlic嗰啲都係配角
主角olive oil其實靚嗰啲真係值呢個價
就算用黎撈意粉已經好濃味 口感好好
咁樣就算$220 佢成本已經講緊35%以上
相比一份星洲米賣你$50 但成本20%都未必有
其實錢呢啲都係其次
重點係佢嘅手工 同佢孭住嘅brand
對高級餐飲有少少認知嘅人
都一定會聽過bombana呢個名
連某好出名賣意粉嘅黃店
都用bombana出身黎做marketing
其實你畀220係食手工 食品牌 食靚料
只不過呢種靚料唔係肉眼可見
所以喺香港人眼中係唔值呢個價錢
百貨應百客 你唔知點解賣220唔緊要
但唔使大大聲話畀人聽自己冇文化嘅

唔知佢係唔係真係咁好食
但係係香港 好多貴野 真係比70環境 服務 30比食物
每星期一日 都會係出面700-2000蚊 兩位既餐廳食野
但你話食物既質素係唔係好好呢 絕對唔係
跑馬地間雅谷 收成千蚊一位
但d質素分分鐘差過200蚊一位既西餐廳
仲有一堆日本餐廳 可能我食唔出啦
D刺身 同 貴少少放題餐廳無分別
好多都真係比錢買個景 同 服務

真係要試過先知wor，隔住個mon聞又聞唔到點知好唔好食
如果你係講緊個量同簡單“程度”黎判斷佢值唔值，就真係好似youtube 個cm 咁講，好多所謂貴價菜都賣到好撚貴見仁見智

外國餐係噉，好撚柒細碟都可以賣成200蚊以上。

我煮好食過佢好多，成本廿蚊左右

不如你教下我點煮依個意粉？你講到咁易

可能儲埋yuu積分

On9仔先會比人搵笨，話有錢人先唔會睇價錢食個啲係咪中產扮有錢人

好撚多呢啲中層扮有錢比人當水魚咁食住仲要幫人講好說話

識好多有錢人會計性價比、抵唔抵食

好心啲人唔好咁撚核突

班友仲離地有錢人

食到兩份淨牛腩

老衲220食呢件？？

你整唔到佢個粉呀嘛

有個有錢佬同我講
佢願意俾多一倍價錢入去食
係因為佢想隔離台嘅人都只係會俾得起呢啲錢嘅人

重要唔飽

認真唔值個意粉易煮到仆街
bob叔有條片有整過 大家自己睇下

意粉呢家嘢易學難精
以carbonara 為例，喺屋企煮多幾次都已經好食過哂出面一般cafe 嗰啲，唔好拎嗰啲比較啦，個啲58蚊我都覺得唔值
但去啲義大利餐廳，又食得出好味過自己整，或者叫做唔係咁容易自己整得出嗰個味道
有時可能材料，有時可能手工
自己整pasta 嘅話已經好唔同，pasta 煮多一兩分鐘又好唔同
咩貨應咩客姐

一口麵

睇少咗個2

1星黎講 一個main220蚊唔貴啦

香港人就係咁奇怪

做三四十年樓奴買個完全唔值個價錢嘅狗竇就個個走去做

意粉煮得好食但賣220蚊就數到人哋一棟都冇

呢個餸易學難精....
功夫野黎

煮嘢食係咁
識人呀嫲整蘿蔔糕好好味
但跟足材料做法，搵埋佢呀嫲喺旁邊睇住
都係整唔到同一隻味

咁懷疑你真係一個有錢人都唔識
8 1/2 otto e mezzo不知幾多老闆響果到食飯
當然出名既餐廳仲有好多間
呢間係其中一間

有錢人係會睇性價比
人地係睇個廚來歷、材料新鮮、pasta係咪自己整etc
唔係睇portion囉

個鑊唔同，整出嚟已經唔同味

人地一個Carbonara 用Quanciale 靚意粉靚雞蛋 + Bombana 嗰名氣 /Brand /水準+地段，你係Café Landmark 食都百幾蚊啦

其實食呢啲餐廳嘅人，畀突左嘅錢係用來確保自己唔使同畀唔起錢嘅人同一個地方食

Pasta已經唔係自己整先啦 又唔係自己搓麵粉整

廿蚊嫌貴添啦

咪弱智啦，火候 時間 刀工 啲料落幾多全部都係經驗嚟㗎

55蚊包其實仲有

岩 當支持埋理念
唔明做乜岩多負皮

Pasta最緊要睇佢上唔上到汁，al dente只係基本
雞蛋，煙燻豬面脥肉，巴馬臣芝士
頭尾兩樣屬於易買
中間果樣要City Super呢種超市先買到
當然可以用普通煙肉代替
但味道始終會差好多
用料十足嘅carbonara 買到$100左右都唔算過分
始終間餐廳都要交租

拿，睇個樣，你同我都係窮L，都冇食過

但人地有米芝蓮，不如先假設人地真係好食過其他餐廳喇。咁你話呢啲下欄嘢，好食極，都唔差好遠，fine

咁個重點就係，好食少少，值唔值貴咁多。咁呢個係econ 101啫。啲有錢佬錢好多，嗰220蚊對佢冇乜marginal benefit，反而好食少少會有多啲marginal benefit，咁咪會食囉

嘈乜嘈

$220 如果難整咪值

pancetta 都唔係周圍有唔好話guanciele
而且食過手製意粉唔想食返百德呀姨

雖然喱間係一星澳門Bombana，但Landmark 三星果間星期一至五做中環客 weekend 做有錢佬 賣 二百幾三百一個意粉係正常價

其他野唔講，用份量評論價錢真係貧窮限制想像
先唔講一餐幾多碟，食米芝蓮果啲有錢佬平時都唔會餓

買220香食到你氣咳添呀！

淨係食牛腩都飽

明買明賣無咩問題
咁既價係賣名氣， 唔係賣份量
擺明就係食完唔會飽

好味呢樣嘢都好主觀下 可能嗰邊意大利人口味唔啱我哋香港人口味

呢啲野生無得計㗎喎,好食咪值囉
食西餐舊錢好大部分去咗租金、環境同心機度
環境好少少二百幾一碟好常見
pici又嘈又坐得迫都要百五啦

意粉都有分野生定自養？？？

用料十足成本唔低

好多所謂巴馬臣扮Parmigiano Reggiano，係意大利其他區出產，正宗有protected designation of origin (PDO) ，成本一啲都唔平

如果要正宗羅馬style 仲要用Pecorino Romano 綿羊奶芝士

你搵個華人黎煮 即刻冇晒護主犬啦

228 有100 食個租金 100食個名氣

要係有Deli counter 嘅超市先有原條pancetta 賣

Quanciale 更加少地方有

百德呀姨真係唔掂勝在平

最近試過一隻乾Linguine 幾掛汁

香港食Omakase 日本師傅 都收貴啲啦

我係窮撚呀hi

咁撚臭仲好意思叫香煙

220蚊一碟唔算貴，600蚊一碟意粉我都見過，最緊要係，真係有人去食

一星已經唔易攞唔好話三星

好多人連米芝蓮點評級 咩係三星二星一星都未搞清楚

Otto e mezzo 係賣Bombana 嗰名氣同brand

根據經驗，有米芝連加持十間有八間都伏

其實Bombana 係同group

佢哋最啱去cafe de carol

220 成本一定唔可以超過60-70 ，佢仲要用最top嘅料

你估用山東漂白大蒜+百德阿姨意粉咩

份量真係少

但係我覺得值得試
唔講唔知咁多 know how

220蚊就可以扮有錢人算抵
咁嘅價錢份量俾乾意粉你而唔係新鮮手工意粉，我自己整好過

2-3星西餐未算伏 頂多過譽
中菜/日本野/xxx推介就睇下算

重點唔係 我會唔會食
重點係 我只係黎評價呢碟野既價值

你叫我唔好食托柒啊？
我屌得就唔會食架啦
九唔撚答八
On99

中菜唔好食 你可以屌柒佢老母
鬼佬菜唔好味
佢話呢啲先當地傳統味道，點駁

好似拜神嗰啲“香”咁

啲人食開萬唔知啦

其實guanciele去 il bel paese, citysuper 同上網都好易買到幾十蚊一大舊，屋企常備。

你食過邊間先？

其他多材料有芝士既意粉可能值

Spaghetti aglio olio peperoncino收呢個價都食既一定係戇鳩

自己煮喇

我食星級fine dining嘅經驗算唔錯

不過聽過有法國知名廚師係倫敦某酒店嘅三星伏伏地

睇完條片都唔識整

不如驗下個腦先

我唔會屌佢貴

但如果你特登走去呢間餐廳食呢個意粉,我就覺得你係弱智

Quanciale 啲油脂真係

不過我用Pancetta 多

佢煮就值，你煮就唔值

根據經驗，十個有八個香港人都唔識分米芝連推介同米芝連星
我食過咁多間 唯一失望嘅係Bo Innovation
你分享下邊間米芝連星係伏？

但係呢一味好食真係可以好好食
自己煮過梗係差啲
bob叔好似都有教

好似去過鋸扒定係隔離有間
我記得行返去車站好耐

Pancetta 可以當煙肉用不過guanciale 浸味好獨特好難replace 到

唔值 .
但係有錢就冇所謂

Alain Ducasse ?

一定啦 ，guanciale 90% 係豬油

係，好多人都咁講

係，等同有錢佬係半島飲可樂冰底一樣，食service

220好貴咩 口講個個fg 50k
一講呢啲就露哂底

呢個post留言真係冇得頂
220留返食啲旺角放題打邊爐 大件大抵食呀喂

可能個廚好撚把炮囉 不過我care佢係乜水

有咩網推介？

連登仔會拎220去食大快活

我覺得可以

點解佢講到好難咁
明明佢講既嘢有手有腳都做倒

食五個肉醬意粉

連登仔成日講咩窮人思維有錢人思維，真係做生意嘅方法未學到，先學到啲二世祖、二奶們嘅大口氣

我啲san marzano番茄都係喺嗰度訂算係幾平

其實中菜d鮑魚更加唔值, 一舊仔鮑魚最多咪值廿蚊, 仲要無味, 食佢d汁咋嘛
憑咩賣咁貴

唔該巴打
兩年前係個頭返工食過 唔錯唔錯

值 算平

有人覺得電子雞既相值幾千銀
我覺得買相不如買正版av..

間野三星

佢係大廚？點睇都唔夠王剛勁掛

煮野食來講外國人真係好鐘意扮勁

人地賣得出

唔代表你賣到喎

王剛係睇完你知道
唉 屌出去食算啦

意大利佬係睇完你自己好似整得番出來
但到底出來個味道爭幾遠
有冇代食師出來發表下

再課金食

除咗用黎溝港女，我諗唔到咩理由會比over 100$去食

220蚊居然唔係手製pasta

Parsley 葉唔係咁易買到

喱個廚係澳門嗰間，一星

可能我窮撚，但220蚊得幾條麵算點
你比多幾撮我都飽D呀

快啲食食多啲唔好停 對身體都唔知幾撚好

太大碟，驚食唔晒

大佬...都應該比返個正常份量人啦

我都想知吓邊間星星係伏